\section{L'équipe PESTO}

L'équipe dans laquelle j'ai été accueilli travaille sur plusieurs domaines d'application. Cela va de la déduction automatisée au calcul automatique de services en passant par la vérification des protocoles de sécurité. C'est sur ce dernier point qu'a porté mon stage. \\


L'équipe développe ses propres outils implantant les méthodes formelles, de déduction conçues par l'équipe, permettant ainsi d'illustrer leur utilisation sur des cas concrets. \\

Outils de vérification de protocoles :
\begin{itemize}
\item cl-atse : outils de vérification de protocoles basé sur une logique de contraintes
\item akiss : outils de vérification de propriétés d'indistingabilité des protocoles 
\item belenios : protocole de vote électronique open-source
\item SAPIC : outil de traduction de protocoles décrits dans un langage de spécification de haut-niveau proche du pi-calcul appliqué dans un multi-ensemble de règles pouvant être analysées par le démonstrateur Tamarin.\\
\end{itemize}

Pour ma part, j'ai travaillé sur le logiciel cl-atse.